【龍市調整浪】LP6慈父落雨照掃貨︰跌極我諗都係20%到

南豐日出康城LP6今日開售首批487伙，下午落大雨之際，現場有不少B組準買家遮傘排隊等候登記，其中居住在將軍澳的吳生偕妻來揀樓，吳生表示雖然落大雨但安排都幾好，他指計劃用20多歲從事金融行業的兒子名義來買樓，打算斥700萬元買2房單位，預4成首期，「首期同個仔夾份俾，之後就個仔自己供。」

對於現時股樓氣氛差，，他說「感覺ok，（LP6）而家咁睇都係1.3萬至1.4萬蚊呎，跌極我諗都係20%到，約1.1萬至1.2萬蚊到，我諗就唔會再跌。」
至於加息方面，他指已計劃在內，「當佢加4次息，而家供款1.5萬至1.6萬元，都係2萬蚊到。」

記者：葉煜燊
攝影︰何耀勤

龍市剛需又然

新房策下首個取得預售樓花的新盤，南豐旗下將軍澳日出康城LP6首輪開售487伙，日前截收8,145票，超額認購多達15倍。早上九點起A組大手客陸續到場登記，準買家於九龍灣傲騰廣場門外排隊，人龍長近百米，發展商於售樓廠門外設帳幕為排隊準買家遮陰，A組準買家至10點左右完成登記。

截止下午1時30分，市場消息指，逾130伙單位獲認購。

截止下午4時許，市傳沽出248伙。

截止下午5時許，逾330伙獲認購

點會跌

岩牙

截止下午6時30分，逾410伙獲認購，佔可售單位逾84%。

勁牙

加4次即1厘，就$4000息

唔到唔記得銀行結餘體系剩7**億，用到7788銀行就要問金管局貼現窗兌港幣，即聯邦儲備息率。即現在2.25～2.5%， 連同銀行現時成本75點子左右。起標已經3%

即現在2.4%其實係平錢成本，日後唔再出現。連同今年2次，下年3次加息，即1.25%連同現時平錢慳的0.6%

所以壓力測試3%，政府唔係9up

3% 利息每個月多$15000

大把人覺得加息會加得好慢

連登經濟學家
如果好似你咁講，未用盡個結餘，個O/N 都拆息都抽到癲啦
你估到時樓爆先定股爆先

你識咩丫，總之樓爆啦

又大賣，香港樓市違反經濟理論

理能得佢 跌到買得起先算

20%

落雨唔計

落雨唔計啦

慈父唔計

飲少杯凍飲

專家食。。。

加息3厘， 淨利息收入每月多4千幾，
齊齊做息魔。

自住點會蝕，無問題

有錢買樓唔計

大家mark住個單位
好快變凶宅